消失的港味-薄脆

細個去酒樓食粥都會伴一碟薄脆
而家只係得返食蛇羹先有薄脆

有無巴絲知道邊到食粥仲有薄脆同邊度有得賣？
上網睇到九龍城陳明記有薄脆賣

如果要自己整應該點整

賜酒

其實唔難
肺炎後都唔敢食蛇
去食蛇都係想食薄脆多過食蛇本身

薄撐唔見就真

酒樓有
叫做煎薄餅

有生粉有韮菜自己整都得

buy freeze 春卷皮
放入焗爐
完成

蛇舖有無薄脆外賣

乜唔係糯米粉、麵粉、蛋，加入蝦米、菜脯、香葱搞勻煎

細個買生粉有食譜直接用粟粉都做到
細個在街邊食的版本只有韮菜 以前$3-4一塊
自己整就多口味
隨意

正想問 以前去茶樓叫粥食一定要落蔥同薄脆

嗰啲嘢唔係叫蛋散咩

本身應該係蛋散既
後黎d酒樓慳錢求其炸d雲吞皮定唔知咩皮代替

以前會用蝦片伴碟
宜家都好少

你唔提起真係唔覺酒樓食粥冇左

我食開嗰間會上油炸鬼

係咪用春卷皮炸個種

一食停唔到口

蛋散有甜有咸
蛋散有蛋
薄脆無蛋

？.？ 蝦片送粥？

而家油炸鬼係貴野
單買一條都十蚊

仲要咁佢俾多D

仲要唔脆，一係就成陣油抑味